\documentclass[]{article}

\begin{document}
\section*{Medikamententests}

\subsection*{1)}
Ein neues Medikament soll auf Wirksamkeit überprüft werden. Ihr seid 7 Kommunen, die jeweils für sich das Medikament testen. Jede Kommune hat einen eigenen Datensatz aus einer klinischen Untersuchung.\\

\textbf{Arbeitsauftrag I}: Findet euch in Vierergruppen zusammen.
\begin{itemize}
	\item Überlegt, welche relativen Häufigkeiten relevant sind für die Wirksamkeit des Medikaments
	\item Teilt unter euch auf: Erstellt eine Vier-Felder-Tafel und ein Baumdiagramm, die die Verteilungen in euren Daten beschreibt.
	\item Ermittelt die Wirksamkeit des Medikamentes anhand der Daten, die eure Kommune gesammelt hat
\end{itemize} 

\subsection*{2)}
Kommen alle Kommunen auf dasselbe Ergebnis?\\

\textbf{Arbeitsauftrag II}: Überlegt zusammen, wie ihr eure individuellen Teilergebnisse zu einem großen Ergebnis zusammenführen könnt. Diskutiert im Plenum: Kann man nun annehmen, dass das Medikament wirkt? Kann es jetzt in allen Kommunen ausgegeben werden?\\

\textbf{Arbeitsauftrag III:} Ihr habt die Daten zusammengetragen und eine Entscheidung gefällt, ob das Medikament ausgegeben wird. Ermittelt, wie viele Menschen ihr durch eure Zusammenarbeit gerettet habt.

\newpage

\subsection*{Gruppe 1}

154000 Einwohnende\\

\begin{tabular}{l|l|l}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Personen-\\ kennzahl\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Medikament\\ genommen?\end{tabular} & \multicolumn{1}{l|}{Geheilt} \\ \hline1 & Ja & Ja \\
2 & Ja & Ja \\
3 & Nein & Ja \\
4 & Nein & Nein \\
5 & Ja & Ja \\
6 & Nein & Ja \\
7 & Ja & Ja \\
8 & Ja & Nein \\
9 & Nein & Ja \\
10 & Ja & Ja \\
\end{tabular}\\
%Analysis {cHealedWtMed = 0.8333333, cHealedNoMed = 0.75, medWorksGen = True}
\subsection*{Gruppe 2}

155000 Einwohnende\\

\begin{tabular}{l|l|l}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Personen-\\ kennzahl\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Medikament\\ genommen?\end{tabular} & \multicolumn{1}{l|}{Geheilt} \\ \hline11 & Ja & Ja \\
12 & Ja & Nein \\
13 & Ja & Ja \\
14 & Nein & Ja \\
15 & Ja & Ja \\
16 & Nein & Ja \\
17 & Ja & Ja \\
18 & Nein & Ja \\
19 & Ja & Ja \\
20 & Ja & Ja \\
\end{tabular}\\
%Analysis {cHealedWtMed = 0.85714287, cHealedNoMed = 1.0, medWorksGen = False}

\newpage

\subsection*{Gruppe 3}

163000 Einwohnende\\

\begin{tabular}{l|l|l}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Personen-\\ kennzahl\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Medikament\\ genommen?\end{tabular} & \multicolumn{1}{l|}{Geheilt} \\ \hline21 & Nein & Nein \\
22 & Ja & Ja \\
23 & Nein & Ja \\
24 & Nein & Nein \\
25 & Nein & Nein \\
26 & Ja & Ja \\
27 & Ja & Nein \\
28 & Nein & Ja \\
29 & Ja & Ja \\
30 & Nein & Nein \\
\end{tabular}\\
%Analysis {cHealedWtMed = 0.75, cHealedNoMed = 0.33333334, medWorksGen = True}
\subsection*{Gruppe 4}

128000 Einwohnende\\

\begin{tabular}{l|l|l}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Personen-\\ kennzahl\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Medikament\\ genommen?\end{tabular} & \multicolumn{1}{l|}{Geheilt} \\ \hline31 & Nein & Nein \\
32 & Nein & Nein \\
33 & Nein & Ja \\
34 & Ja & Ja \\
35 & Nein & Ja \\
36 & Ja & Ja \\
37 & Ja & Ja \\
38 & Ja & Ja \\
39 & Ja & Nein \\
40 & Ja & Ja \\
\end{tabular}\\
%Analysis {cHealedWtMed = 0.8333333, cHealedNoMed = 0.5, medWorksGen = True}

\newpage


\subsection*{Gruppe 5}

184000 Einwohnende\\

\begin{tabular}{l|l|l}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Personen-\\ kennzahl\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Medikament\\ genommen?\end{tabular} & \multicolumn{1}{l|}{Geheilt} \\ \hline41 & Nein & Nein \\
42 & Ja & Ja \\
43 & Ja & Ja \\
44 & Ja & Ja \\
45 & Ja & Ja \\
46 & Nein & Ja \\
47 & Ja & Nein \\
48 & Ja & Nein \\
49 & Ja & Ja \\
50 & Nein & Nein \\
\end{tabular}\\
%Analysis {cHealedWtMed = 0.71428573, cHealedNoMed = 0.33333334, medWorksGen = True}
\subsection*{Gruppe 6}

111000 Einwohnende\\

\begin{tabular}{l|l|l}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Personen-\\ kennzahl\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Medikament\\ genommen?\end{tabular} & \multicolumn{1}{l|}{Geheilt} \\ \hline51 & Ja & Ja \\
52 & Nein & Ja \\
53 & Ja & Ja \\
54 & Nein & Nein \\
55 & Ja & Nein \\
56 & Ja & Ja \\
57 & Nein & Ja \\
58 & Ja & Ja \\
59 & Nein & Ja \\
60 & Nein & Nein \\
\end{tabular}\\
%Analysis {cHealedWtMed = 0.8, cHealedNoMed = 0.6, medWorksGen = True}

\newpage

\subsection*{Gruppe 7}

101000 Einwohnende\\

\begin{tabular}{l|l|l}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Personen-\\ kennzahl\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Medikament\\ genommen?\end{tabular} & \multicolumn{1}{l|}{Geheilt} \\ \hline61 & Ja & Ja \\
62 & Ja & Nein \\
63 & Ja & Ja \\
64 & Nein & Ja \\
65 & Nein & Nein \\
66 & Ja & Ja \\
67 & Nein & Ja \\
68 & Nein & Nein \\
69 & Ja & Nein \\
70 & Nein & Ja \\
\end{tabular}\\
%Analysis {cHealedWtMed = 0.6, cHealedNoMed = 0.6, medWorksGen = False}



\end{document}